絲打：男人去到30歲 仲要依賴公共交通工具真係好廢

香港地百物騰貴，無論是小至買日用品、大至買樓都特別「貴過人」，單單是生活費大概已經讓不少人負擔極重，更遑論要養樓養車！加上香港地少人多，繁忙時間的車路長期也是處於擠塞狀態，連假日想泊個車位也要等餐懵，令不少人寧可搭車也不養車

不過近日於討論區就掀起了一陣熱話，事源是有人發佈了一篇名為「男人到咗三十歲仲要搭公共交通工具係好廢？」的帖文，此話一出已經惹來不少網民精彩回擊，究竟大家對於這件事的看法又是甚麼？快看下去吧！

帖文中的內容指出：「有冇人認同？香港地養車成本有幾貴啫？咁大個人連架車都養唔起要搭巴士搭地鐵嘅廢男，睇死都係啲公屋窮＿食餐飯都要慳住嗰種孤寒佬」矛頭直指三十歲人還沒有能力買車養車的男士，帖文一出已經惹來不少網民反感！

有網民反擊說：「樓主，你唔係低能呢就應該係一個白痴，我有三架車，我都有時搭公共交通工具，泊車你話泊就泊到呀？塞車呢？」直指香港地其實不少人也有車，不願駕車只是因為有時候在香港找車位泊車、塞車的情況實在太嚴重才選擇搭車，搭車不但能夠節省更多時間，亦更環保，而不是樓主口中的「孤寒佬」！

有人更猜測樓主只是一位「楂（渣）部二手錢七，溝到d（啲）mk老泥妹就當左自己係神」的人！暗諷樓主只擁有一部車便看不起人，只是他不解為什麼很多駕車人士其實都很喜歡搭巴士、地鐵的道理，絕對是入世未深！

有網民亦為男士們平反：「成日講男人廢既女人都真係好廢」、「男人一世都喺努力，而女人一世都喺嫌棄男人，既然係咁，點解要搵男人，自己過一世唔係好好？」有人更突破盲腸，指出「周潤發有57億都搭公交（公共交通工具）喎~」、「我常常在地鐵見到發哥周潤發，佢廢唔廢？」，反擊樓主一個人有沒有車與他的身份、家底根本毫無關係！

更有網友指出，其實不少私樓業主雖然沒有私家車，不過卻日日搭的士出入，支出甚至比養車更貴！更暗諷只是樓主的眼光狹窄，認為沒有私家車就非得要搭巴士、地鐵，其實有不少人不養車只是不想麻煩，而非樓主口中所講的「孤寒佬」

能夠擁有一輛屬於自己的坐駕當然是件開心事，不過就算沒有坐駕，乘搭公共交通工具也絕對不是一件值得羞恥的事！不養車不代表沒能力養車，畢竟人各有志，有人寧願自己辛苦一點也想養車，有人則寧願把錢投資在其他方面，這通通都是個人的選擇，看來樓主要好好反省一下了

我有錢我會不停搭的士 唔會養車
一塞車就落車 唔洗煩

我個死黨做生意月入50萬都係坐巴士坐地鐵

黨鐵要戒啦

其實件事都係相對既，到時佢搵唔到個30歲以下又有車又有樓既男人埋單，都可以轉行做雞了

搭巴士都覺得貴

我都搭地鐵番工

真，呢啲垃圾來

利申我踩開單車

快速公路落車係咩感覺 行前d截上第架？

Old news is so exciting

因為塞車?

女人去到2020年仲要依賴男人搵錢真係好廢

大把幾千萬身家坐公共交通工具

養車最大成本維修+月租

真

番工果道正正喺地鐵站上面
我連車都唔識揸

我通常都係行路，應該屬於最廢嘅人

綠卡跳閘

真，我就黎30歲都未考車牌
不過爸爸幫我請左個司機

香討？

30歲仲靠爸爸都好意思拎出黎講

me too,單車真係幾好,踩踩下睇到咩有趣野都可以停車望下,唔洗塞,唔洗迫

賣車agent

識人20歲頭畢業搵20k 就養車每月7k 溝女
到30歲，搵30k但冇首期買樓要租，就日日都講自己有架車點點點好

你未係機場行過出市區？ 渣Ga

咁咪搵啲有跑車架囉，不過人地架跑車日日早午晚都載唔同人，接受到人地只係當你係個閪咪冇所謂囉

罷鐵呀

行路囉。

今次有"公共"呀

有車只係比多個option 自己
利伸睇心情揸車 反正公司有免費車位

屌你老母 我今日塞左成90分鐘先番到屋企

廢人行路過

又有咩問題

算吧啦 已放棄 而家一樣咁多人搭港鐵
香港人時間又唔係多 港鐵又最慳時間
無謂係呢d位執著

高登膠post 去到香討=認真討論

好撚正

咁大個人仲依賴交通工具仲廢啦，隻腳跛架？

可惜香港唔支持

你估佢個7K白比㗎？夾夾埋埋有免費閪屌應該打和返啦

香港揸車又唔覺得方便得去邊
剩係搵泊位都煩啦
泊停車場旺區又要排隊 仲未計勁貴
在停車場等部𨋢又要停到2046
覺得在香港公共交通工具>自己揸車

個絲係咪有私人飛機…

咁應該係支出都4x萬啦

真 30歲仲要出街

我係垃圾

on9
自己車,返放工
洗費高好撚多
我坐巴士 9鐵 仲可以訓下
玩下手機

呢個真，搵位泊都難。
有車爽就爽在半夜飛車個下

香討成日都有人妖扮女人係女人心事派膠, 屌都廢時

真，但都有搵得嗰2,30k死養架車

覺得被侮辱嘅絲打畀個正皮我

網絡人形蜈蚣

（極有可能）假膠記者9up出post-->喺新聞連留言都轉載埋-->然後又轉貼返嚟

抄舊登post

有咩問題

買車唔難呀，養車就好煩

戒你老母

PR狗？
點樣唔執著呀？係咪連少少野都做唔到？
以你呢隻心態係咪唔使反藍店，唔使反共？

好彩未到30，未算廢

到時仲有客？

Hkdiscuss post返返連登

揸架寒酸車出黎但又要嫌棄搭公共交通工具重嘔心
即刻無錢又要充大頭鬼

你唔好搭車啦臭閪

收嗲啦傻系

真
美心 元氣 金拱門 tvb世界第一
戒你老母

依位巴打冷靜小小

自己渣唔小心炒咗就麻煩
自炒都算
炒埋人哋嗰架就大獲
啲廢老又成日衝出嚟柒
路又成日塞
又要搵位泊車
咁你衰極都要打掃下架車
浪費精力
飲酒又唔得，捉你醉駕就頭痕
壞咗又要維修
call車方便快捷啦，仲有特斯拉坐添

買乜鳩姐, 一落地就貶值都算, 又要養又要搵位泊仲要自己渣埋, call車有司機載咪仲方便

香港咁豆潤咁細揸乜撚野車

係
我好廢
ok?

其實揸車真係好撚煩

唔覺有咩好

連登果然係平行時空

我爹哋都話揸車危險，呢d野留俾d保鑣做。

女人幾多歲都要依賴化妝同護膚品真係好廢

條女講得岩
我支持所有人都唔好靠其他人
女人都唔好靠男人
男人亦唔好靠女人

巴打:女人去到30歲仲要搵有車男人真係好撚弱'雞'

男人去到30歲 仲要依賴交通工具真係好廢

老母都好廢
要你老豆先生到你

鄉土改少少字就翻炒

其實開po 條友係男人，自己付碌買到部車有少少得戚就扮女人出po，藉認笑鳩班冇車嘅男人。

扮女人被人屌最多就被人笑無知，唔似用真身咁被人屌係一朝得志

佢由港豬變左淺黃，會捐錢比手足，但消費唔理藍黃，都廢時迫死佢，人各有志算罷啦

你估我想㗎
渣車難泊位，最近落雨揸唔到電單車

幾時有：
男人30歲仲坐經濟位真係好廢
甚至：
男人30歲唔坐私人飛機真係好廢

你都痴線我uber有司機又好禮貌，唔洗維修保養搵車位

有車但日日坐地鐵返工哈哈
香港買車唔係真係咁貴

我有auntie都係咁
住九龍站 係ifc番工 , 佢話搭的士仲耐過搭地鐵
又真wo

出入靠的士/uber先係王道
養部車咁鳩多樣野要煩
唔係有愛，真係諗唔到點解要o係香港渣車
你去問下xrx位67
處理有關車o既野用撚o左佢人身幾撚多時間

出入靠的士/uber先係王道
養部車咁鳩多樣野要煩
唔係有愛，真係諗唔到點解要o係香港渣車
你去問下xrx位67
處理有關車o既野用撚o左佢人生幾撚多時間

我自己就冇車牌所以冇揸車，衣家咪搞到要請司機囉

錢7同Richard d車2回事黎架喎

呢個絲打應該係大豬扒

有冇料都唔會搵隻賤雞嘅

住上蓋唔洗私家車啦

自己養左4年車都係放棄算 太燒錢唔係好值

拉

但趕時間冇的士 真係好急燥

老實講成日塞車真係唔撚想揸搭車都仲有得抖下

原本個post有無10年

妳唔自己買部車？講
呢到又唔係外國，車係香港又唔係必需品，你係咪當左自己住緊係外國？

佢都唔係部部貴車
有幾部唔貴o既日本車
重點係冇愛o既話
你會覺得養車好撚哂你時間
根本唔係錢o既問題

原來律師咁低人工
仲要30歲

call 車是常識吧
趕時間更加要call定

燥得過要搵位泊車？

笑左
佢d jdm唔貴？
佢d jdm部部都限量中既限量 每部都最小一球都叫唔貴

香土嚟喎，絲乜撚嘢打，咪扮熟

Sor醒唔起佢仲有部s2000同86
不過呢2部野連改裝都最小30個
你拎佢d車同d幾皮野錢7比保養

有錢仲坐車咁傻仔
係香港有錢緊係自己買架船喇 9成地區都去到
除左大陸黃大仙

認同, 真男人要靠自己對腳

一個車位又貴, 出街搵位泊車又難
其實唔係咁方便

其實係，香港咁撚細，如果單車配套可以好啲真係勁方便
以前踩梗牙，半夜三更係荔枝角踩出去旺角先十五分鐘

香港揸車係玩興趣
我返工都係搭巴士
放假唔急先揸黎玩下

白痴言論，唔通飛機唔係交通工具？

入唔到鬼佬firm係咁
濕鳩大local firm

係日日uber

坐開特快班十一號車。

30個有幾貴
而家買部新款hiace都3x
同埋我冇拎佢啲車同人地啲車做比較
我只係想帶出"養車有幾撚柒煩同哂時間"姐
take it easy man

年經

答佢都晒氣

有錢會搵唔到泊位...?

仲要搭車返工
梗係係公司ot到第二朝9點然後繼續準時返工
咩車都慳返